\def\NrMM{6}
\def\NrIS{7}
\def\NrMF{9}
\def\NrDS{10}
%\reversemarginpar
%\newcommand{\anno}[1]{\marginpar{\hfill\small{\bf{\em #1}}}}

\subsubsection*{MECCANICA DEI COMPOSITI IN CNT}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}

\item[\small da 2010] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto ``Fuel cell--supercapacitor hybrid system for unmanned devices'', {\sl Defense Fundamental and Specialized International Collaborative Grant}, finanziato da the Agency for Defense Development in South-Korea (v. pub\pt[\ref{FLA2010}]).

\item[\small 2010-2011] 
{\bf responsabile scientifico} del progetto ``Indagini sul comportamento dinamico e a fatica di un supercondensatore a strati multipli con inclusioni di nanotubi di carbonio''. Contratto di ricerca tra il DiS e ITA, Institute of Advanced Technologies (Trapani).

\end{basedescript}

\subsubsection*{MECCANICA DELLE MURATURE}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}

\item[\small da 2010] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto europeo {\sl 3ENCULT} ``Efficient Energy for EU Cultural Heritage'', finanziato da ``7th Framework Programme - Cooperation''. Project Ref.: 260162, coord. Dr.~Troi (EURAC research, Italy).
%: modeling and simulation aspects for damage induced by environmental agents penetrating in historical masonry buildings  (\texttt{\small{http://www.3encult.eu/en}})

\item[\small 2008-2010] 
sviluppatore di un {\bf codice user-friendly} per l'analisi non lineare su pannelli murari, che accoppia effetti di danno meccanico e diffusivo di agenti esterni. Collaborazione nel progetto europeo {\sl SMooHS}  (Smart Monitoring of Historic Structures), finanziato da ``7th Framework Programme - ENVIRONMENT''. Project Ref.: 212939, coord. Dr.~Kr\"uger (University of Stuttgart, Germany) (v. pubb\pt[\ref{BO2}, \ref{BO1}])

\item[\small 2008-2010] 
sviluppatore di un {\bf codice user-friendly} per l'analisi non lineare fuori piano di pannelli murari. Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2007} ``Modellazione ed analisi, su base prestazionale, di strutture non lineari'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria)  (v. pub\pt[\ref{PG1}]).

\item[\small 2007] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Modelli multicampo per materiali con microstruttura: ferromagneti e cristalli liquidi nematici'', finanziato da INdAM-GNFM, coord. Dr.~Tomassetti (Universit\`a di Roma ``Tor Vergata'')% [2007]
\item[\small 2006-2007]
{\bf coordinatore} delle attivit\`a di modellazione/simulazione numerica e {\bf sviluppatore} di un toolboox per l'analisi e verifica locale di maschi murari, convenzione di ricerca ``Studio del comportamento statico di sistemi architettonici in pietra portante realizzati con sfridi di cava per la costruzione ex-novo'', stipulata tra il Dipartimento e la Societ\`a Manzi S.r.l. di Trani, cofinanziata dal MiUR come progetto ``Studio e sviluppo di nuove tecnologie per la riduzione e la valorizzazione degli scarti nella estrazione e lavorazione dei materiali lapidei'' (coord. Prof. Salerno, Universit\`a degli Studi Roma Tre)
\label{Manzi}
\item[\small 2006]
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Riorganizzazione Materiale e Microstrutture nei Materiali Polimerici e Ferromagnetici'', finanziato da INdAM-GNFM, coord. Dr.~Teresi (Universit\`a degli Studi Roma Tre)
\item[\small 2003-2004] 
\label{Cofin03}
sviluppatore del {\bf codice MUMA} per l'analisi multilevel di pareti piane, in collaborazione con l'Ing.~Brasile, Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2003} ``Definizione di metodi integrati per la verifica strutturale di edifici in muratura'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria) (v. pubb\pt[\ref{MUMA1}, \ref{MUMA2}, \ref{tesi}, \ref{GIMC04-Brasile}, \ref{ANIDIS-Brasile}])
\item[] \label{GiovRic}
{\bf coordinatore} del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Codice per l'analisi non lineare di pareti di costruzioni murarie'', finanziato dall'Universit\`a della Calabria %[10/2003--10/2004]
\item[] \label{giorgio}
sviluppatore del {\bf codice DAMA3D} \vp{Rep-Salerno} come collaborazione a sostegno della tesi di laurea ``Micro--modellazione 3D di pannelli murari mediante elementi di interfaccia'', candidato G.~Di Ludovico, relatore Prof.~Salerno (Universit\`a degli Studi Roma Tre) %[10/2003--03/2004]
\item[\small 2000-2001] 
\label{dama01} %\label{Cofin98}
sviluppatore di un {\bf codice pilota DAMA} \vp{DAMA} per l'analisi non lineare di pannelli murari, all'interno dei progetti: \\
i) {\sl POP 94/99} ({\sl MECOM}) - Regione Calabria, ``Sviluppi ed applicazioni della meccanica computazionale nella progettazione strutturale in campo civile ed industriale'', coord. Prof.~Casciaro \\ % [09--10/2001]; \\
ii) {\sl Cofin 1998} (Ministero del MURST), ``Sviluppo di una strategia integrata per il progetto e la verifica di edifici in muratura'', coord. Prof.~Casciaro % [12/2000--02/2001].
\end{basedescript}
%\item
%``Sicurezza strutturale dell'edilizia muraria tradizionale e strategie di intervento. Un caso di studio in Calabria: sistema informativo per il recupero del borgo storico di Laino Castello'', coordinato dal prof.~M.~Mezzina (Universit\`a di Bari), per il quale svilupper\`a un codice per {\bf l'identificazione delle caratteristiche meccaniche di pannelli di edifici murari antichi}, in collaborazione con il prof. Porco;
%\item[\small{\em 2003-2004}] 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection*{INSTABILIT\`A DELLE STRUTTURE}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}

\item[\small da 2013] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2010-2011} ``Modelli ed algoritmi per l'analisi non lineare delle strutture e la validazione di regole di progettazione a base prestazionale'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria), codice 2010NRBMTP\_002.


\item[\small da 2010] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto ``Ultrafast and Robust, Resettable Threshold Sensors Based on Discontinuity-Induced Nonlinearities'', finanziato da ``US National Science Foundation Grant from the Mechanical and Manufacturing Division'', coord. Prof.~Dankowicz (University of Illinois at Urbana-Champaign, USA). NSF Program name: Dynamical Systems, NSF Grant \#:~0855787.

\item[\small 2004] 
sviluppatore di un {\bf codice user-friendly} per l'analisi di meccanismi di travature reticolari 3D, basato su un approccio perturbativo.  (v. pubb.~[\ref{IMecO}]).

\item[\small 2002] 
{\bf collaboratore} a sostegno della {\bf tesi di laurea} (vecchio ordinamento) ``Analisi post--critica di strutture elastiche snelle in presenza di accoppiamento fra modi critici locali'', candidata G.~Mancusi, relatore Prof.~Casciaro (v. pubb.~[\ref{ALBA} e \ref{GIMC04-Mancusi}])
\end{basedescript}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection*{MECCANICA DELLA FRATTURA}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}
\item[\small 2005]
{\bf sviluppatore} di un codice integrato in ELMER (CSC software, Finland) per la simulazione di crack growth in continui bidimensionali (v. nota \ref{SMART_prg} e pubb\pt[\ref{GtFM}, \ref{GtFM-Complas2005}])%[01/05--30/08/2005]
\label{CSC}
\item[\small 2004]
{\bf collaboratore} all'interno del progetto di ricerca ``A thermomechanics based fracture assessment method for structural components', finanziato dall'{\sl Academy of Finland}, coord. Prof.~Tuhkuri (Helsinki University of Technology)
\end{basedescript}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection*{DIAGNOSTICA STRUTTURALE}
\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{6.5em}}
\item[\small 2003-2004] 
{\bf sviluppatore} di un codice per la stima del volume di inclusioni in mezzi continui elastici e in conduttori elettrici (v. pubb.~[\ref{SEA3D}, \ref{SEA}, \ref{SEA1} e \ref{SEA-AIMETA2005}]), Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2003} ``Metodi non distruttivi per l'identificazione e la diagnosi di materiali e strutture'', coord. Prof.~Morassi (Universit\`a di Udine)
%[01/2004--12/2005]
\label{PrinUD}
%\item ha condotto uno studio numerico per la stima delle dimensioni di inclusioni in mezzi continui \vpp{SEA}{SizEstim1}, %\vpp{SizEstim1}{SizEstim2}
%in collaborazione con il prof. Turco e l'ing. Bilotta (Universit\`a della Calabria);
%\item sta sviluppando il codice relativo allo studio di cui sopra in collaborazione con i proff.~Morassi e Rosset (Universit\`a di Udine), il prof.~Alessandrini (Universit\`a di Trieste), il prof. Turco e l'ing. Bilotta (Universit\`a della Calabria)
%\vspace{1mm}
%\item[$\star$] Varie
%\item ... giovani ricercatori con Teresi
%\item \label{universita}
%durante il periodo universitario, ha svolto approfondimenti su: i metodi di ripartizione delle azioni sismiche su edifici in c.a., l'analisi dei modi di vibrare di edifici in c.a. sotto sisma, il metodo {\sl path--following} di Riks per l'analisi non lineare di strutture snelle intelaiate, un confronto di diverse formulazioni per l'analisi di travature reticolari 3D geometricamente non lineari mediante implementazione di un approccio perturbativo quadratico. Si \`e inoltre esercitato negli elaborati progettuali riguardanti: un ponte a struttura mista in c.a.~ed acciaio, un ammodernamento di un tratto stradale, un traliccio in acciaio per un impianto di illuminazione. \\ Per tali approfondimenti ha redatto, in particolare, elaborati scritti e grafici, codici di calcolo in Turbo Pascal e C++ Builder, fogli di calcolo Excel.
\end{basedescript}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{ALTRE ATTIVIT\`A}
%\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{5em}}
%\item[] 
%{\bf promotore} e redattore del progetto di ricerca ``Numerical strategies for multiscale modeling and simulation in physics'' per la partecipazione al bando europeo ``IDEAS - ERC Starting Grant'' del 7$^o$ Programma Quadro  [04/2007] %con allegato???????
%\label{ERC}
%\end{basedescript}

